solution de l'équation \markdownRendererDollarSign{}z\markdownRendererCircumflex{}n = 1\markdownRendererDollarSign{}, et \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}U\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} l'ensemble des complexes de module 1. Pour \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererDollarSign{}, on écrit \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left(\markdownRendererLeftBrace{}3 + 4i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererCircumflex{}n =A\markdownRendererEmphasis{n+iB}n\markdownRendererDollarSign{} avec \markdownRendererDollarSign{}A\markdownRendererEmphasis{n\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}B}n\markdownRendererDollarSign{} dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}R\markdownRendererDollarSign{}. - a) Montrer que, pour \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererCircumflex{}}\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}U\markdownRendererEmphasis{n\markdownRendererBackslash{}subset \markdownRendererBackslash{}U\markdownRendererDollarSign{}. Montrer que, pour tout \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererCircumflex{}*\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left(\markdownRendererBackslash{}frac\markdownRendererLeftBrace{}3 + 4i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}5\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererCircumflex{}n\markdownRendererDollarSign{} appartient à \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}U\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. - b) Exprimer \markdownRendererDollarSign{}A}\markdownRendererLeftBrace{}n + 1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}B\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n + 1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} en fonction de \markdownRendererDollarSign{}A}n\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}B\markdownRendererEmphasis{n\markdownRendererDollarSign{}. - c) Montrer que les suites \markdownRendererDollarSign{}(A}n)\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}(B\markdownRendererEmphasis{n)\markdownRendererDollarSign{} sont à valeurs dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}Z\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. - d) Montrer que, pour tout \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{}, le reste de la division euclidienne de \markdownRendererDollarSign{}A}n\markdownRendererDollarSign{} par 5 est 3, et le reste de la division euclidienne de \markdownRendererDollarSign{}B\markdownRendererEmphasis{n\markdownRendererDollarSign{} par 5 est 4. - e) En déduire que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}bigcup}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererCircumflex{}*\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}U\markdownRendererUnderscore{}n\relax